做樓奴安定生活還是拎錢去玩享受？

如果你27歲搵緊39k人工
冇父幹冇積蓄，一家四口等你養
有個同年女友而伯母催你結婚
冇錢畀首期又要儲多筆結婚
人生係咪只有按social norm去行？
即使買左樓又冇生活質素
sorry for 1999

做樓奴，結婚生仔，平凡是福
租樓，有錢不如瘋狂去旅行食好嘢

緊係去嚮響啦
點買樓啊

做邊行？

Why not both

我樓奴加每年一家三口去旅行

緊係買樓啦

做樓奴都可以拎錢去玩去享受

儲一舊錢去台灣， 香港好撚悶， 冇選擇， 冇地方好去.

用自己一生時去買層樓， 可能你退休幾年已死左， 最多時間留喺屋企嘅時間得幾年

要睇你女友想點， 你想點

諗住生細路就買樓 唔生就去享受

係可以但次數一定少， 我一年飛四至五次， 其中一次歐洲

又一個吹奏台灣
咪撚害人啦
台灣可以搵到39K既咪做人中之龍囉

做樓奴 唔好以為真係要供一世樓咁天真啦
買完 過兩年升左值 賣左出去 都有幾十萬賺啦
唔食唔洗 都要儲一兩年先有幾十萬啦

Yes , 跟住之後你既人生就係為左你下一代而活， 好冇趣

一定升， 賣左咪又要比租， 幾十萬比倒幾耐租？

可能有人跳樓落你花槽變凶宅你就byebye了

27 歲點解一家四口
兩公婆點解得個佬搵錢39k
點解儲唔到首期

下一步唔到你揀 因為你之前行錯左

買樓啦，至少升一倍以上

做租奴

老豆老母細佬細我好多仲讀緊書…
咁真係要諗下生定唔生
因為去左旅行諗住趁後生去玩下
咁我好好反省下

1. 凶宅講真有幾大機率，仲要話跳落花槽 ？但宜家新盤升就機本上一定。我親戚上年係元朗用700萬買新樓，宜家已經升左一百萬

2. 其實宜家租樓同供樓既錢差唔多，分別在你比唔比得起個首期。就算係你鄰居有人自殺，假設你唔信神鬼，你自住唔賣既既話其實支出冇分別姐

唔想買樓唔該諗左呢3點先

1. 有冇諗過生？冇諗過既話你老左退休冇收入，住邊？邊個養你？有諗過既話係咪要退休後個仔買樓比你住？佢自己又點算？

2. 老實講宜家租樓錢同供樓錢差唔多，其實分別係個首期到。當你儲到首期後供樓，假設你租樓有能力去玩去享受咁你供住樓都一樣得，如果你冇能力咁你租樓都唔會去玩去享受到。

3. 一個人有一定既支產係好緊要（不動產+錢），可以緊急時候變成錢。萬一你家人/女友/自己一個好大既病/意外係可以一鋪清袋。萬一你家人有cancer你冇足夠既支產點算？

如果冇深思熟慮過呢d唔好同我講係有承擔既男人

租樓可以點享受？

樓主成日話樓奴

而家有壓力測試

會唔會樓奴呀

肯撚定樓主你樓又眼紅人地

樓主明明得9k3一個月
做咩吹到39k

如果跌呢